<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<!--
     Copyright (C) 2010-2014 The CyanogenMod Project

     Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
     you may not use this file except in compliance with the License.
     You may obtain a copy of the License at

          http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

     Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
     distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
     WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
     See the License for the specific language governing permissions and
     limitations under the License.
-->
<resources>
  <string name="app_name">Equalizador</string>
  <string name="headset_title">Fones de ouvido</string>
  <string name="speaker_title">Auto-falantes do aparelho</string>
  <string name="bluetooth_title">Dispositivos bluetooth</string>
  <string name="usb_title">USB/Dock</string>
  <string name="pref_unavailable">Funcionalidade não está disponível em seu dispositivo</string>
  <string name="pref_dsp_title">Compressão de volume</string>
  <string name="pref_dsp_summary_on">A compressão está ativada</string>
  <string name="pref_dsp_summary_off">A compressão está desativada</string>
  <string name="pref_dsp_enable">Ativar</string>
  <string name="pref_effect_title">Potência do efeito</string>
  <string name="dialog_effect">Potência do efeito</string>
  <string name="pref_equalizer_title">Equalização</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_on">O equalizador está ativado</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_off">O equalizador está desativado</string>
  <string name="pref_equalizer_enable">Ativar</string>
  <string name="pref_equalizer_preset_title">Selecionar predefinição</string>
  <string name="pref_equalizer_loudness_title">Compensação de ruído</string>
  <string name="pref_bassboost_title">Ganho de Grave</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_on">Ganho de Grave está habilitado</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_off">Ganho de Grave está desabilitado</string>
  <string name="pref_bassboost_enable">Habilitado</string>
  <string name="pref_headset_virtual_title">Efeito de sala virtual</string>
  <string name="pref_headset_virtual_summary_on">Efeito de sala virtual está ativado</string>
  <string name="pref_headset_virtual_summary_off">Efeito de sala virtual está desativado</string>
  <string name="pref_headset_virtual_enable">Ativar</string>
  <string name="pref_room_title">Selecione o ambiente</string>
  <string name="dialog_room">Simulação de Ambiente</string>
  <string name="eq_preset_acoustic">Acústico</string>
  <string name="eq_preset_bass_booster">Ganho de Grave</string>
  <string name="eq_preset_bass_reducer">Redução de Grave</string>
  <string name="eq_preset_classical">Clássico</string>
  <string name="eq_preset_deep">Profundo</string>
  <string name="eq_preset_flat">Plano</string>
  <string name="eq_preset_r_and_b">R&amp;B</string>
  <string name="eq_preset_rock">Rock</string>
  <string name="eq_preset_small_speakers">Alto-falantes Pequenos</string>
  <string name="eq_preset_treble_booster">Ganho de Agudo</string>
  <string name="eq_preset_treble_reducer">Redução de Agudo</string>
  <string name="eq_preset_vocal_booster">Ganho de Voz</string>
  <string name="eq_preset_custom">Personalizado</string>
  <string name="category_wm8994_internal_speaker">Alto-falante</string>
  <string name="category_wm8994_signal_processing">Processamento de sinal</string>
  <string name="category_wm8994_headphone_amp">Fone</string>
  <string name="category_wm8994_codec_optimization">Optimização de codec</string>
  <string name="category_wm8994_dac_config">Conf. de conversor Digital/Analógico</string>
  <string name="category_wm8994_microphone_recording">Microfone</string>
  <string name="pref_wm8994_microphone_recording_title">Predefinição de gravação</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_title">Nível de amplicador</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_summary">Personalizar o ganho analógico</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_title">Nível de amplificação do fone</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_desc">Ganho do analógico</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_title">Ganho do grave</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_summary">Controles avançados p/ ganho de grave</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_title">Variação do ganho do grave</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_summary">Controle da variação dinânmica avançada</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_preset_title">Predefinição do ganho de grave</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_gain_dlg_desc">Ganho</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_range_dlg_desc">Variação do ganho do grave</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_title">Sintonização p/ música</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_summary">Reconfigura o hardware EQ para mais grave e som balanceado</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_title">Remixar mono</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_summary">Remixar som estéreo para mono (para saída estéreo, tipo fones de ouvido)</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_title">Expanção estéreo</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_summary">“Expandir” som estéreo com processamento de sinal digital</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_title">D/AC direto</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_summary">Acessar conversor digital/analógico diretamente, ignorando o equalizador de canais. Produz audio mais limpo (diminui razão de sinal-para-ruído)</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_title">Reprodução hi-fi</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_summary">Conversor digital-para-analógico com 128x de sobreamostragem — som limpo quando escuta música</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_title">Gravação hi-fi</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_summary">Conversor analógico-para-digital com 128x de sobreamostragem — aumenta a qualidade das gravações</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_title">Tempo do audio sintonizado</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_summary">Usar fonte ajustada de clock de áudio WM8994 — melhora a qualidade de som</string>
  <string name="help_title">Ajuda</string>
  <string name="help_text"><b>O que é o Equalizador?</b>
\n\n
Equalizador é uma aplicação para ajuste de áudio por canal. <i>Equalizador</i>
usa Processamento de áudio digital. O equalizador não é executado dentro da
applicação; O equalizador somente funciona para aplicações que está de acordo
com a especificação de efeito de áudio do Android. Ex. maioria dos tocadores
de música.
\n\n\n
<b>Filosofia</b>
\n\n
O processamento de aúdio do CyanogenMod suporta quatro diferentes cantegorias de
saídas: fone de ouvido com fio, áudio USB, alto-falante do telefone e fone bluetooth. Existe
um painel de configuração separado para cada categoria de saída. A filosofia do
Equalizador é para corrigir cada saída de áudio das deficiências para conseguir a
maior eficiência para ouvir som de cada saída.
\n\n
Ao contrário dos efeitos de áudio do projeto oficial do Android, não existe
configurações por aplicações. Isto foi uma escolha intencional: nós preocupamos
com a saída em si, e não qual aplicação gera o áudio para o Equalizador
manipulá-lo.
\n\n\n
<b>Características</b>
\n\n
O resto deste documento descreve cada efeito de áudio e seu uso pretendido em
cada cenário.
\n\n\n
1. <b>Compressão dinâmica de faixa (CDF)</b>
\n\n
Este efeito estima o volume do áudio como pode ser percibido por um ouvinte
comum e configura o controle de ganho baseado nesta estimativa. O caso de uso
primário é para ambientes barulhentos como dentro de carros ou na rua, onde
partes da música com som baixo tem o risco de ser sobreposto pelo som
ambiente.
\n\n
O ajuste determina o quanto o Equalizador vai tentar manter o volume de áudio
no nível desejado. Não há nenhum equivalente no projeto oficial do Android
para este efeito de equalização.
\n\n\n
2. <b>Reforço de Grave</b>
\n\n
O reforço de grave é um simples filtro passa-baixo que pode ser usado para
adicionar uma ênfase aos 55 Hz ou frequências mais baixas. O ganho é em média 6 dB,
e modificado pelo parâmetro força, no qual adiciona filtro de ressonância
na faixa de 55 Hz, dando ênfase extra a aquela frequência. O efeito foi criado para
combater a perda de frequência de grave que é comum em alto-falantes pequenos e
fones de ouvidos quem não acomodam perfeitamente no ouvido do usuário.
\n\n
3. <b>Equalizador</b>
\n\n
Isto é um equalizador de 6 faixas que são: 16, 64, 250, 1000, 4000 e 16000 Hz.
Algumas predefinições comuns são fornecidas, e a frequência de reposta também pode
ser personalizada ao tocar no gráfico do equalizador. O efeito deve ser usado para
ajustar a frequência de resposta ao gosto do usuário, ou para as capacidades
particulares dos alto-falantes ou fones de ouvido disponíveis.
\n\n
O Equalizador também contém um filtro de compensação de ruído, que equaliza as
alterações nas frequências de resposta do ouvido baseadas no nível de pressão do som
no qual chega ao ouvido do usuário. O uso de fone de ouvido com fio é necessário, e
o valor do parâmetro força deve ser ajustado corretamente antes do efeito funcionar
corretamente.
\n\n
Para selecionar o valor correto para a compensação de força, use o volume mais
baixo da música, e escolha algum espectro amplo de música barulhenta como rock ou
metal. Tente encontrar a configuração em que o grave tenha aumentado até chegar de
volta à audibilidade e pareça balanceado com o resto da música. Depois da compensação
ser configurada corretamente, o grave deve permanecer ao mesmo nível relativo aos
outros instrumentos independente do nível do volume. Por outro lado, se a música
começar a soar com muito grave em níveis de volume alto, a compensação provavelmentem
definida muito forte, e deve ser reduzida.
\n\n
A compensação é adicionada aos ajustes escolhidos do usuário. Se somente a
compensação é desejada, o equalizador deve ser deixado na configuração \'Plano\'.
\n\n\n
4. <b>Filtro de Fone de Ouvido</b>
\n\n
O filtro de fone de ouvido é um projeto de alimentação cruzada inspirado no famoso
circuito analógico bs2b. O efeito passa o som mono inalterado, e ajusta a diferença de
sinal através de um filtro passa-baixo que aproxima que aproxima tanto sombra da
cabeça e atraso interaural de uma só vez, dando o tipo certo de pistas psicoacústicas
para os ouvidos do usuário. A intenção é previnir a fadiga do ouvinte decorrente da
separação estéreo implausível inerente a todos fones de ouvido. O efeito deve ser
ativado quando usando fones de ouvido estéreo.
\n\n
Devido à mistura reduzir um pouco a separação estéreo, existe um efeito de
reverbação Haas, que pode ser usado aumentar a largura de imagem estéreo percebida.
Isto é controlado pelo controle \'Simulação de Ambiente\'.</string>
</resources>
