<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<!--
     Copyright (C) 2010-2014 The CyanogenMod Project

     Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
     you may not use this file except in compliance with the License.
     You may obtain a copy of the License at

          http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

     Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
     distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
     WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
     See the License for the specific language governing permissions and
     limitations under the License.
-->
<resources>
  <string name="app_name">Менеджер ЦОС</string>
  <string name="headset_title">Гарнітура</string>
  <string name="speaker_title">Динамік телефону</string>
  <string name="bluetooth_title">Пристрій Bluetooth</string>
  <string name="usb_title">USB/Док</string>
  <string name="pref_unavailable">Ця функція не підтримується на вашому пристрої</string>
  <string name="pref_dsp_title">Стиснення динамічного діапазону</string>
  <string name="pref_dsp_summary_on">Стиснення ввімкнено</string>
  <string name="pref_dsp_summary_off">Стиснення вимкнено</string>
  <string name="pref_dsp_enable">Увімкнути</string>
  <string name="pref_effect_title">Інтенсивність ефекту</string>
  <string name="dialog_effect">Інтенсивність ефекту</string>
  <string name="pref_equalizer_title">Еквалайзер</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_on">Еквалайзер увімкнено</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_off">Еквалайзер вимкнено</string>
  <string name="pref_equalizer_enable">Увімкнути</string>
  <string name="pref_equalizer_preset_title">Вибір передустановок</string>
  <string name="pref_equalizer_loudness_title">Тонкомпенсація</string>
  <string name="pref_bassboost_title">Підсилення НЧ</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_on">Підсилення НЧ увімкнено</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_off">Підсилення НЧ вимкнено</string>
  <string name="pref_bassboost_enable">Увімкнути</string>
  <string name="pref_headset_virtual_enable">Увімкнути</string>
  <string name="pref_room_title">Віртуальне оточення</string>
  <string name="dialog_room">Віртуальне оточення</string>
  <string name="eq_preset_acoustic">Акустика</string>
  <string name="eq_preset_bass_booster">Підсилені НЧ</string>
  <string name="eq_preset_bass_reducer">Послаблені НЧ</string>
  <string name="eq_preset_classical">Класика</string>
  <string name="eq_preset_deep">Глибина</string>
  <string name="eq_preset_flat">Оригінал</string>
  <string name="eq_preset_r_and_b">R&amp;B</string>
  <string name="eq_preset_rock">Рок</string>
  <string name="eq_preset_small_speakers">Маленькі динаміки</string>
  <string name="eq_preset_treble_booster">Підсилені ВЧ</string>
  <string name="eq_preset_treble_reducer">Послаблені ВЧ</string>
  <string name="eq_preset_vocal_booster">Підсилений вокал</string>
  <string name="eq_preset_custom">Користувацьке налаштування</string>
  <string name="category_wm8994_internal_speaker">Динамік телефону</string>
  <string name="category_wm8994_signal_processing">Обробка сигналу</string>
  <string name="category_wm8994_headphone_amp">Навушники</string>
  <string name="category_wm8994_codec_optimization">Оптимізація кодека</string>
  <string name="category_wm8994_dac_config">Налаштування ЦАП</string>
  <string name="category_wm8994_microphone_recording">Мікрофон</string>
  <string name="pref_wm8994_microphone_recording_title">Попередні налаштування запису</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_title">Рівень підсилювача</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_summary">Налаштування аналогового підсилювача</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_title">Рівень підсилення навушників</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_desc">Аналогове підсиленя</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_title">Підсилення НЧ</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_summary">Розширенні налаштування підсилення НЧ</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_title">Діапазон підсилення НЧ</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_summary">Розширені налаштування динамічного діапазону</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_preset_title">Попередні налаштування підсилення НЧ</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_gain_dlg_desc">Підсилення</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_range_dlg_desc">Діапазон підсилення НЧ</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_title">Налаштування для музики</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_summary">Налаштовує апаратний еквалайзер для більших НЧ і збалансованого звуку</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_title">Перевід в моно</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_summary">Переводить стерео в моно (для стерео виходів, напр. навушники)</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_title">Розширене стерео</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_summary">\'Розширене\' стерео завдяки цифровій обробці сигналу</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_title">Прямий доступ до ЦАП</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_summary">Прямий доступ цифрового/аналоговому конвертеру, минаючи канальний мікшер. Виробляє більш чистий звук (більш високе відношення сигнал-шум)</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_title">Hi-fi відтворення</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_summary">128-передискретизація цифро-аналогового перетворювача - чистий звук при відтворенні музики</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_title">Hi-fi запис</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_summary">128-передискретизація аналого-цифрового перетворювача - підвищує якість запису</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_title">Налаштування аудіо-частот</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_summary">Використовувати налаштовані аудіо-частоти WM8994 - покращує якість звуку</string>
  <string name="help_title">Допомога</string>
  <string name="help_text"><b>Що таке DSP Manager?</b>
\n\n
DSP Manager - це додаток, призначений для налаштування кожного з звукових виходів. Назва додатка складається з двох частин: «DSP» і «менеджер». <i>DSP</i> є абревіатурою Digital Signal Processing, що в перекладі означає «Цифрова обробка сигналу». <i>менеджер</i> означає, що обробка проводиться не всередині цього додатка, воно лише є інтерфейсом для настройки. DSP менеджер дозволяє налаштувати і включити обробку звуку для додатків, сумісних зі специфікаціями звукових ефектів в системі Android, тобто для більшості музичних програвачів.
\n\n\n
<b>Філософія</b>
\n\n
Звукова обробка в CyanogenMod підтримується для чотирьох звукових виходів: дротяних навушників (роз\'єму mini-jack), USB-пристроїв, динаміка і бездротової гарнітури Bluetooth. Для кожного з них передбачена своя панель налаштувань. Філософія DSP Manager полягає в тому, щоб коректувати недоліки, властиві конкретним виходам, для досягнення максимальної якості звучання на кожному з них.
\n\n
На відміну від «звукових ефектів» в оригінальних вихідних кодах Android (AOSP), в DSP Manager немає налаштувань для конкретних програм, встановлених в системі. Це принциповий вибір: нам важливі конкретні звукові виходи, а не програми що створюють звуковий потік.
\n\n\n
<b>Можливості</b>
\n\n
1. <b>Стиснення динамічного діапазону (DRC)</b>
\n\n
Даний ефект оцінює гучність звуку як середньостатистичний слухач і керує посиленням на основі даної оцінки. Основний сценарій використання даного ефекту - галасливі місця, де тихі звуки можуть заглушатись оточуючим шумом.
\n\n
Сила ефекту визначає, наскільки наполегливо DSP Manager буде намагатися підтримувати гучність на заданому рівні. У AOSP немає подібного звукового ефекту.
\n\n\n
2. <b>Підсилювач баса</b>
\n\n
Підсилювач баса - це простий фільтр низьких частот, що використовується для додавання акценту на 55 Гц і більш низьких частотах. Рівень посилення приблизно дорівнює 6 дБ і регулюється параметром «Сила ефекту», який додає резонанс в смузі 55 Гц, що додатково акцентує дану частоту. Ефект «Посилення баса» покликаний боротися з втратою басів в наслідок використання динаміків малих розмірів або нещільно прилеглих навушників.
\n\n\n
3. <b>Еквалайзер</b>
\n\n
Це 6-смуговий еквалайзер з смугами на 16, 64, 250, 1000, 4000 і 16000 Гц і декількома найбільш популярними налаштуваннями. Частотна характеристика може бути змінена за допомогою натискання на графік еквалайзера. Еквалайзер призначений для налаштування звучання згідно з уподобаннями конкретного слухача чи можливостями використовуваних навушників (динаміків).
\n\n
Еквалайзер також містить фільтр тонкомпенсації, який компенсує удаваний недолік низьких і високих частот, змінюючи частотну характеристику звуку на основі рівня звукового тиску на вухо слухача.
\n\n
Для правильного налаштування сили ефекту тонкомпенсації, необхідно включити гучну музику з широким спектром частот (наприклад, рок або метал) на мінімальній гучності. Далі необхідно знайти таке значення сили ефекту фільтра, при якому баси будуть виразно чутні і збалансовані з іншими частотами музичної композиції. Якщо фільтр налаштований правильно, баси будуть залишатися на незмінною гучності по відношенню до решти інструментів в незалежності від рівня гучності прослуховування. Якщо ж при зростанні гучності прослуховування баси перекривають інші частоти композиції, фільтр налаштований неправильно, сила його ефекту повинна бути зменшена.
\n\n
Сила ефекту тонкомпенсації зберігається разом з користувацьким налаштуванням еквалайзера. Якщо необхідно використовувати тільки фільтр тонкомпенсації, виберіть установку еквалайзера «Плоско».
\n\n\n
4. <b>Фільтр для навушників</b>
\n\n
Ефект «Фільтр для навушників» використовує алгоритми знаменитої аналогової мікросхеми bs2b (Bauer stereophonic-to-binaural DSP). Спочатку музичні композиції призначаються для прослуховування на стереосистемах, при використанні яких звуки кожного з каналів звучання чутні кожному з вух, однак з різною силою і затримкою. При прослуховуванні композицій з використанням навушників дане явище відсутнє («супер-стерео - ефект»), що призводить до втоми слухача. Принцип роботи ефекту такий: моно - складова музичної композиції, однакова для обох каналів звучання, не зачіпається фільтром, а відмінності в лівому і правому каналах звучання змінюються за допомогою частотного фільтра, одночасно який розраховує акустичну тінь голови і внутрішньо-вушну затримку проходження сигналу. Результатом роботи фільтра є створення правильної психо-акустичної моделі для слухача. Рекомендується включати даний ефект завжди при використанні стерео-навушників для прослуховування музики.
\n\n
Оскільки така операція мікшування зменшує ступінь поділу лівого і правого каналів, для розширення сприйманої стерео-картини можна використовувати ефект реверберації Хааса. Сила цього ефекту налаштовується опцією «Тип кімнати».</string>
</resources>
