<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<!--
     Copyright (C) 2010-2014 The CyanogenMod Project

     Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
     you may not use this file except in compliance with the License.
     You may obtain a copy of the License at

          http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

     Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
     distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
     WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
     See the License for the specific language governing permissions and
     limitations under the License.
-->
<resources>
  <string name="app_name">Gestor DSP</string>
  <string name="headset_title">Auriculares</string>
  <string name="speaker_title">Coluna do Telemóvel</string>
  <string name="bluetooth_title">Bluetooth</string>
  <string name="usb_title">USB/Dock</string>
  <string name="pref_unavailable">Esta funcionalidade não está disponível no seu dispositivo</string>
  <string name="pref_dsp_title">Compressão Dinâmica da Faixa</string>
  <string name="pref_dsp_summary_on">Compressão está ativada</string>
  <string name="pref_dsp_summary_off">Compressão está desativada</string>
  <string name="pref_dsp_enable">Ativar</string>
  <string name="pref_effect_title">Selecionar Intensidade do Efeito</string>
  <string name="dialog_effect">Intensidade do Efeito</string>
  <string name="pref_equalizer_title">Equalizador</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_on">Equalizador está ativado</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_off">Equalizador está desativado</string>
  <string name="pref_equalizer_enable">Ativar</string>
  <string name="pref_equalizer_preset_title">Selecionar predefinição</string>
  <string name="pref_equalizer_loudness_title">Compensação de ruído</string>
  <string name="pref_bassboost_title">Aumento dos Baixos</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_on">Aumento dos baixos está ativado</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_off">Aumento dos baixos está desativado</string>
  <string name="pref_bassboost_enable">Ativar</string>
  <string name="pref_headset_virtual_title">Efeito de sala virtual</string>
  <string name="pref_headset_virtual_summary_on">Efeito de sala virtual está ativado</string>
  <string name="pref_headset_virtual_summary_off">Efeito de sala virtual está desativado</string>
  <string name="pref_headset_virtual_enable">Ativar</string>
  <string name="pref_room_title">Selecionar Tipo de Quarto</string>
  <string name="dialog_room">Tipo de Quarto</string>
  <string name="eq_preset_acoustic">Acústico</string>
  <string name="eq_preset_bass_booster">Reforço de graves</string>
  <string name="eq_preset_bass_reducer">Redução de graves</string>
  <string name="eq_preset_classical">Clássico</string>
  <string name="eq_preset_deep">Profundo</string>
  <string name="eq_preset_flat">Plano</string>
  <string name="eq_preset_r_and_b">R&amp;B</string>
  <string name="eq_preset_rock">Rock</string>
  <string name="eq_preset_small_speakers">Pequenos altifalantes</string>
  <string name="eq_preset_treble_booster">Reforço de agudos</string>
  <string name="eq_preset_treble_reducer">Redução de agudos</string>
  <string name="eq_preset_vocal_booster">Ganho de voz</string>
  <string name="eq_preset_custom">Personalizado</string>
  <string name="category_wm8994_internal_speaker">Altifalante</string>
  <string name="category_wm8994_signal_processing">Processamento de sinal</string>
  <string name="category_wm8994_headphone_amp">Auricular</string>
  <string name="category_wm8994_codec_optimization">Otimização do codec</string>
  <string name="category_wm8994_dac_config">Definições do conversor digital/analógico</string>
  <string name="category_wm8994_microphone_recording">Microfone</string>
  <string name="pref_wm8994_microphone_recording_title">Predefinições de gravação</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_title">Nível do amplificador</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_summary">Personalizar o ganho analógico</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_title">Nível do amplificador do auricular</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_desc">Ganho analógico</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_title">Reforço de graves</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_summary">Regulador do reforço de graves</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_title">Intervalo de variação de graves</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_summary">Gestão avançada da variação dinâmica</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_preset_title">Predefinição do reforço de graves</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_gain_dlg_desc">Ganho</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_range_dlg_desc">Intervalo de variação de graves</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_title">Ajustes de música</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_summary">Reconfigura o equalizador para obter um som mais puro e equilibrado</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_title">Mistura mono</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_summary">Transformar stereo em mono (para saídas stereo, como auriculares)</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_title">Expansão Stereo</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_summary">\'Expandir\' o som stereo através de processamento de sinal digital</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_title">D/AC direto</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_summary">Aceder diretamente ao  conversor digital/analógico, ignorando o misturador de canais. Produz áudio mais limpo (maior relação sinal-ruído)</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_title">Reprodução de alta fidelidade</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_summary">Conversor digital-analógico com sobreamostragem de 128x  — som limpo quando ouvir música</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_title">Gravação de alta fidelidade</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_summary">Conversor analógico-digital com sobreamostragem de 128x — aumenta a qualidade das gravações</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_title">Relógio de áudio ajustado</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_summary">Utilizar fonte de relógio áudio WM8994 sintonizada — melhora a qualidade do som</string>
  <string name="help_title">Ajuda</string>
  <string name="help_text"><b>O que é o Equalizador?</b>\n\nO Equalizador é uma aplicação para ajustar a saída áudio por canal. O <i>Equalizador</i> utiliza processamento de áudio digital e não é executado dentro da aplicação propriamente dito; o equalizador apenas funcionará em aplicações que sejam compatíveis com a especificação de efeito áudio do Android, ou seja, a maioria dos reprodutores de música.\n\n\n<b>Filosofia</b>\n\nO processamento de áudio do CyanogenMod suporta quatro categorias diferentes de saída: auricular com fio, áudio USB, altifalante do telefone e bluetooth. Há um painel de definição separado para cada categoria de saída. A filosofia do Equalizador é corrigir as deficiências particulares de cada saída de áudio para alcançar uma experiência auditiva ideal com cada um.\n\nAo contrário dos efeitos de áudio do projeto oficial do Android (AOSP), não há nenhuma definição por aplicação. Esta é uma escolha deliberada do projeto: é a saída de áudio que nos interessa e não qual a aplicação que gera o áudio para o Equalizador manipular.\n\n\n<b>Características</b>\n\n1. <b>Compressão dinâmica da faixa (CDF)</b>\n\nEste efeito estima a sonoridade do áudio como é percebida por um ouvinte médio e aplica um controle de ganho baseado nesta estimativa. O primeiro caso de uso é em ambientes ruidosos como em carros ou na rua, onde partes tranquilas da música estão em risco de ser abafadas pelo ruído de fundo.\n\nO ajuste determina o quanto o Equalizador tentará manter o volume áudio no nível desejado. Não há nenhum efeito equivalente no projeto AOSP.\n\n\n2. <b>Aumento de baixos</b>\n\nO aumento de baixos é um simples filtro que pode ser usado para adicionar ênfase em frequências de 55Hz ou mais baixas. O aumento é de cerca de 6 dB e modificado pelo parâmetro \'Intensidade\', que adiciona ressonância ao filtro na banda de 55 Hz, dando a essa frequência uma ênfase extra. O efeito é desenhado para combater a perda de frequência baixa comum em pequenos altifalantes e auriculares que não se adaptam ao canal auditivo do utilizador.\n\n\n3. <b>Equalizador</b>\n\nCom bandas em 16, 64, 250, 1000, 4000 e 16000 Hz. Algumas predefinições mais comuns são fornecidas, e a frequência de resposta também pode ser personalizada, tocando no gráfico do equalizador. O efeito deve ser usado para ajustar a frequência de resposta ao gosto pessoal do utilizador, ou de acordo com os recursos específicos disponíveis no auricular ou altifalantes.\n\nO equalizador também contém um filtro de compensação de sonoridade, que equilibra as mudanças na frequência de resposta do ouvido com base no nível de pressão sonora que atinge o ouvido do utilizador. É necessária a utilização de um auricular com fio, e o valor do parâmetro de \'intensidade\' deve ser ajustado antes corretamente, para que o efeito funcione conforme desejado.\n\nPara selecionar o valor correto da intensidade de compensação, use o volume de música mais silencioso e escolha alguma música barulhenta de espectro amplo como rock ou metal. Tente encontrar uma definição onde o baixo é impulsionado para a audibilidade e lhe pareça equilibrado com o resto do material. Depois da compensação ter sido definida corretamente, o baixo deve permanecer ao mesmo nível em relação aos outros instrumentos, independentemente do nível de audição. Por outro lado, se a música começar a ter um baixo pesado em níveis mais elevados de escuta, a compensação é provavelmente muito forte e deve ser reduzida.\n\nA compensação é adicionada aos ajustes escolhidos pelo utilizador. Se apenas é desejada a compensação, o equalizador deve ser deixado na definição \'Plano\'.\n\n\n4. <b>Filtro dos auriculares</b>\n\nO filtro do auricular é um projeto de intercomunicação inspirado no famoso circuito analógico bs2b. O efeito passa som mono inalterado e ajusta o sinal de diferença através de um filtro, dando o tipo certo de pistas psicoacústicas aos ouvidos do utilizador. A intenção é evitar a fadiga do ouvinte decorrente da improvável separação stéreo inerente com todos os auriculares. O efeito deve ser ativado sempre que for usado um auricular stéreo.\n\nPorque a mistura reduz a separação stéreo um pouco, há um efeito \'Haas\' que pode ser usado para aumentar a largura da imagem stéreo percebida. Isso é controlado pelo controle \'Tipo de quarto\'.</string>
</resources>
