<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<!--
     Copyright (C) 2010-2014 The CyanogenMod Project

     Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
     you may not use this file except in compliance with the License.
     You may obtain a copy of the License at

          http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

     Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
     distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
     WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
     See the License for the specific language governing permissions and
     limitations under the License.
-->
<resources>
  <string name="app_name">DSP Manager (Ecualizador)</string>
  <string name="headset_title">Auriculares</string>
  <string name="speaker_title">Altavoz</string>
  <string name="bluetooth_title">Bluetooth</string>
  <string name="usb_title">USB/Base</string>
  <string name="pref_unavailable">Funcionalidad no disponible en tu dispositivo</string>
  <string name="pref_dsp_title">Compresión de rango dinámico</string>
  <string name="pref_dsp_summary_on">Compresión activada</string>
  <string name="pref_dsp_summary_off">Compresión desactivada</string>
  <string name="pref_dsp_enable">Habilitado</string>
  <string name="pref_effect_title">Seleccionar intensidad del efecto</string>
  <string name="dialog_effect">Intensidad del efecto</string>
  <string name="pref_equalizer_title">Ecualizador</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_on">Ecualizador activado</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_off">Ecualizador desactivado</string>
  <string name="pref_equalizer_enable">Habilitado</string>
  <string name="pref_equalizer_preset_title">Seleccionar predefinido</string>
  <string name="pref_equalizer_loudness_title">Compensación sonora</string>
  <string name="pref_bassboost_title">Aumento de graves</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_on">Aumento de graves activado</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_off">Aumento de graves desactivado</string>
  <string name="pref_bassboost_enable">Habilitado</string>
  <string name="pref_headset_virtual_title">Efectos de sala</string>
  <string name="pref_headset_virtual_summary_on">Efectos de sala habilitados</string>
  <string name="pref_headset_virtual_summary_off">Efectos de sala deshabilitados</string>
  <string name="pref_headset_virtual_enable">Habilitado</string>
  <string name="pref_room_title">Seleccionar tipo de habitación</string>
  <string name="dialog_room">Tipo de habitación</string>
  <string name="eq_preset_acoustic">Acústico</string>
  <string name="eq_preset_bass_booster">Aumentar graves</string>
  <string name="eq_preset_bass_reducer">Reducir graves</string>
  <string name="eq_preset_classical">Clásica</string>
  <string name="eq_preset_deep">Profunda</string>
  <string name="eq_preset_flat">Plana</string>
  <string name="eq_preset_r_and_b">R&amp;B</string>
  <string name="eq_preset_rock">Rock</string>
  <string name="eq_preset_small_speakers">Altavoces pequeños</string>
  <string name="eq_preset_treble_booster">Potenciar agudos</string>
  <string name="eq_preset_treble_reducer">Reducir agudos</string>
  <string name="eq_preset_vocal_booster">Potenciador vocal</string>
  <string name="eq_preset_custom">Personalizado</string>
  <string name="category_wm8994_internal_speaker">Altavoz</string>
  <string name="category_wm8994_signal_processing">Procesamiento de señal</string>
  <string name="category_wm8994_headphone_amp">Auriculares</string>
  <string name="category_wm8994_codec_optimization">Optimización de códec</string>
  <string name="category_wm8994_dac_config">Ajustes de conversión digital/analógico</string>
  <string name="category_wm8994_microphone_recording">Micrófono</string>
  <string name="pref_wm8994_microphone_recording_title">Grabación predefinida</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_title">Nivel del amplificador</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_summary">Personalizar ganancia analógica</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_title">Nivel del amplificador de auriculares</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_desc">Ganancia analógica</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_title">Bass Boost</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_summary">Controles avanzados del aumento de graves</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_title">Rango del aumento de graves</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_summary">Gestión avanzada de rango dinámico</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_preset_title">Aumento de graves predefinido</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_gain_dlg_desc">Ganancia</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_range_dlg_desc">Rango del aumento de graves</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_title">Ajustes de música</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_summary">Reconfigurar el hardware del ecualizador para obtener un sonido más bajo y equilibrado</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_title">Mezclar mono</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_summary">Mezclar sonido estéreo con mono (para salidas estéreo, tales como auriculares)</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_title">Expansión estéreo</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_summary">Expandir el sonido estéreo a través del procesamiento de señales digitales</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_title">Acceso D/A directo</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_summary">Acceder al conversor digital/analógico directamente pasando por alto el canal mezclador. Produce un sonido más limpio (una mayor relación señal-ruido)</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_title">Reproducción Hi-Fi</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_summary">Sobremuestreo a 128x del convertidor de digital a analógico (sonido más limpio mientras se reproduce música)</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_title">Grabación Hi-Fi</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_summary">Sobremuestreo a 128x del convertidor de analógico a digital (aumenta la calidad de las grabaciones)</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_title">Reloj de audio ajustado</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_summary">Usar reloj de audio WM8994 ajustado (mejora la calidad del sonido)</string>
  <string name="help_title">Ayuda</string>
  <string name="help_text"><b>¿Qué es DSP Manager?</b>
\n\n
DSP Manager (Ecualizador) es una aplicación para el ajuste del sonido.
<i>DSP</i> significa Digital Signal Processing (procesamiento de señal digital),
y <i>Manager</i> (gestor o administrador) se refiere al hecho de que el DSP no
funciona actualmente dentro de la aplicación en sí misma, y deberá ser el gestor
el que habilite su uso para otras aplicaciones que sean compatibles con la
especificación de audio de Android, como por ejemplo la mayoría de los
reproductores de música.
\n\n\n
<b>Filosofía</b>
\n\n
El procesamiento de audio de CyanogenMod admite cuatro categorías diferentes
de salida de audio: Auriculares cableados, altavoces internos del teléfono,
audio USB y auriculares Bluetooth. Hay un panel de configuración aparte para
cada categoría de salida de audio. La filosofía de DSP Manager es corregir las deficiencias particulares en la salida de audio para conseguir la más óptima experiencia de sonido en cada una de ellas.
\n\n
A diferencia de los efectos de audio AOSP, aquí no existen los ajustes por aplicación.
Esta es una decisión deliberada: tratar de centrarse en la salida de audio y no
en las aplicaciones que generan audio en las que deba funcionar DSP Manager.
\n\n\n
<b>Características</b>
\n\n
1. <b>Rango de compresión dinámica (DRC)</b>
\n\n
Este efecto estima la reducción de ruido percibida como un promedio del oyente
y dirige un control de ganancia en función de esta estimación. El uso principal
es para entornos con un alto nivel de ruido, tales como automóviles o la calle,
donde las secciones con volumen bajo de la música están en riesgo de no ser
percibidas por el ruido de fondo.
\n\n
Los ajustes determinarán la fuerza con la que DSP Manager intentará mantener
la reducción de audio en el nivel seleccionado. No existe equivalente en
AOSP para este efecto DSP.
\n\n\n
2. <b>Aumento de graves</b>
\n\n
El aumento de graves (Bass Boost) es un filtro simple a bajo nivel que puede usarse para dar
énfasis a frecuencias de 55 Hz y más bajas. La mejora es de alrededor de 6 dB,
modificada por el parámetro \"intensidad\", el cual añade un filtro
de resonancia en la banda de 55 Hz, lo que  le da a dicha frecuencia un énfasis
adicional. El efecto es diseñado para combatir la pérdida de la frecuencia de
bajos en los altavoces y auriculares supra-aurales, los cuales no se acoplan
totalmente con el canal auditivo del usuario.
\n\n\n
3. <b>Ecualizador</b>
\n\n
Este es un ecualizador a seis bandas, con bandas a 16, 64, 250, 1000, 4000
y 16000 Hz. Se proveen algunos ajustes predeterminados, y la frecuencia de
respuesta puede ser personalizada también tocando sobre el gráfico del
ecualizador. El efecto debe ser usado para ajustar la frecuencia de respuesta
según el gusto personal del usuario, o para ajustarse a las características
y capacidades de los auriculares y altavoces disponibles.
\n\n
El ecualizador también contiene un filtro de compensación sonora que iguala
el cambio en la frecuencia de respuesta en el oído basado en el nivel
presión del sonido generado en el oído del usuario. El uso de auriculares
cableados es necesario, y se deberá ajustar correctamente el valor de su intensidad para que el efecto pueda funcionar tal y como fue diseñado.
\n\n
Para seleccionar el valor correcto en la compensación sonora, escucha
música con un nivel de volumen bajo y elige algún tipo de música con un
amplio espectro de sonido, como el rock o el metal. Prueba encontrar
un ajuste donde los bajos sean potenciados de nuevo a niveles audibles y parezcan
equilibrados con el resto de sonidos. Después de que la compensación se haya 
configurado correctamente, los bajos deberían permanecer en los mismos
niveles respecto al resto de otros instrumentos, independientemente del
nivel de sonido. Por otra parte, si la música comienza a oírse con frecuencias
bajas excesivamente fuertes en niveles altos de sonido, probablemente la
compensación se haya establecido demasiado fuerte y deberá reducirse.
\n\n
La compensación se añadió dentro de los ajustes de usuario. Si solo 
desea utilizar compensación, entonces se debe configurar el ecualizador 
al tipo de ajuste \"plano\".
\n\n\n
4. <b>Filtro de auriculares</b>
\n\n
El filtro de auriculares cuanta con un diseño inspirado en el famoso circuito
analógico bs2b. El efecto deja sin cambios el sonido mono y ajusta
la diferencia de señal a través del filtro de bajo nivel, el cual aproxima
el efecto \"sombra\" en la cabeza y el retraso interaural a la vez, brindando el
correcto efecto psicoacústico al oído del usuario. La intención es prevenir
la creciente fatiga auditiva que surge de la inverosímil separación estéreo, inherente
a todos los auriculares. El efecto debe de ser habilitado cuando se utilicen
auriculares estéreo.
\n\n
A consecuencia del mezclado, se reduce un poco la separación estéreo y se produce
un efecto de reverberación Haas, el cual puede usarse para incrementar
el ancho de la imagen estéreo percibida. Esto se controla mediante el
ajuste \"Tipo de habitación\".</string>
</resources>
