<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<!--
     Copyright (C) 2010-2014 The CyanogenMod Project

     Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
     you may not use this file except in compliance with the License.
     You may obtain a copy of the License at

          http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

     Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
     distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
     WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
     See the License for the specific language governing permissions and
     limitations under the License.
-->
<resources>
  <string name="app_name">Upravljalnik DSP</string>
  <string name="headset_title">Slušalke</string>
  <string name="speaker_title">Zvočnik</string>
  <string name="bluetooth_title">Bluetooth</string>
  <string name="usb_title">USB/Postaja</string>
  <string name="pref_unavailable">Funkcionalnost na vaši napravi ni na voljo</string>
  <string name="pref_dsp_title">Stiskanje dinamičnega obsega</string>
  <string name="pref_dsp_summary_on">Stiskanje je omogočeno</string>
  <string name="pref_dsp_summary_off">Stiskanje je onemogočeno</string>
  <string name="pref_dsp_enable">Omogoči</string>
  <string name="pref_effect_title">Izberite moč učinka</string>
  <string name="dialog_effect">Moč učinka</string>
  <string name="pref_equalizer_title">Izenačevalnik</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_on">Izenačevalnik je omogočen</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_off">Izenačevalnik je onemogočen</string>
  <string name="pref_equalizer_enable">Omogoči</string>
  <string name="pref_equalizer_preset_title">Izberite prednastavitev</string>
  <string name="pref_equalizer_loudness_title">Izravnava glasnosti</string>
  <string name="pref_bassboost_title">Ojačevalec nizkih tonov</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_on">Ojačevalec nizkih tonov je omogočen</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_off">Ojačevalec nizkih tonov je onemogočen</string>
  <string name="pref_bassboost_enable">Omogoči</string>
  <string name="pref_headset_virtual_title">Učinek navidezne sobe</string>
  <string name="pref_headset_virtual_summary_on">Učinek navidezne sobe je omogočen</string>
  <string name="pref_headset_virtual_summary_off">Učinek navidezne sobe je onemogočen</string>
  <string name="pref_headset_virtual_enable">Omogoči</string>
  <string name="pref_room_title">Izberite vrsto sobe</string>
  <string name="dialog_room">Vrsta sobe</string>
  <string name="eq_preset_acoustic">Zvokovni</string>
  <string name="eq_preset_bass_booster">Ojačevalec nizkih tonov</string>
  <string name="eq_preset_bass_reducer">Zmanjševalec nizkih tonov</string>
  <string name="eq_preset_classical">Klasična</string>
  <string name="eq_preset_deep">Globoko</string>
  <string name="eq_preset_flat">Ploska</string>
  <string name="eq_preset_r_and_b">Ritem in blues</string>
  <string name="eq_preset_rock">Rock</string>
  <string name="eq_preset_small_speakers">Majhni zvočniki</string>
  <string name="eq_preset_treble_booster">Ojačevalec visokih tonov</string>
  <string name="eq_preset_treble_reducer">Zmanjševalec visokih tonov</string>
  <string name="eq_preset_vocal_booster">Ojačevalec glasa</string>
  <string name="eq_preset_custom">Po meri</string>
  <string name="category_wm8994_internal_speaker">Zvočnik</string>
  <string name="category_wm8994_signal_processing">Obdelava signala</string>
  <string name="category_wm8994_headphone_amp">Slušalke</string>
  <string name="category_wm8994_codec_optimization">Optimizacija kodeka</string>
  <string name="category_wm8994_dac_config">Nastavitve za digitalni/analogni pretvornik</string>
  <string name="category_wm8994_microphone_recording">Mikrofon</string>
  <string name="pref_wm8994_microphone_recording_title">Prednastavitev snemanja</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_title">Raven ojačevalca</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_summary">Prilagodi analogno ojačanje</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_title">Raven ojačevalca slušalk</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_desc">Analogno ojačanje</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_title">Ojačevalec nizkih tonov</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_summary">Napredne nadzorne tipke za ojačevalca nizkih tonov</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_title">Obseg ojačevalca nizkih tonov</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_summary">Upravljanje naprednega dinamičnega obsega</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_preset_title">Prednastavitev ojačevalca nizkih tonov</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_gain_dlg_desc">Ojačanje</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_range_dlg_desc">Obseg ojačevalca nizkih tonov</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_title">Naravnaj za glasbo</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_summary">Ponovno nastavi strojni EQ za več nizkih tonov in uravnotežen zvok</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_title">Mešanje navzdol mono</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_summary">Mešaj navzdol zvok stereo v mono (za izhode stereo, kot so slušalke)</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_title">Razširitev stereo</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_summary">\'Razširi\' zvok stereo preko obdelave digitalnega signala</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_title">Neposredno D/AC</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_summary">Neposredno dostopaj do digitalnega/analognega pretvornika, mimo mešalnika kanalov. Izdela čistejši zvok (višje razmerje signal-šum)</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_title">Predvajanje Hi-fi</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_summary">128-kratno nadvzorčenje digitalno-analognega pretvornika — čistejši zvok pri predvajanju glasbe</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_title">Snemanje Hi-fi</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_summary">128-kratno nadvzorčenje digitalno-analognega pretvornika — poveča kakovost snemanja</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_title">Naravnana zvočna ura</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_summary">Uporabi naravnano zvočno uro WM8994 — izboljša kakovost zvoka</string>
  <string name="help_title">Pomoč</string>
  <string name="help_text"><b>Kaj je upravljalnik DSP?</b>
\n\n
Upravljalnik DSP je program za prilagoditev zvoka glede na izhod.<i>DSP</i> je kratica za digitalno obdelavo signalov (angl. Digital Signal Processing) in <i>Upravljalnik</i> se nanaša na dejstvo, da se DSP dejansko ne izvaja znotraj samega programa; upravljalnik ga lahko omogoči samo za programe, ki so skladni z določilom zvočnih učinkov Android - kar velja za večino glasbenih predvajalnikov.
\n\n\n
<b>Filozofija</b>
\n\n
Obdelava zvoka CyanogenMod podpira štiri različne kategorije izhodov: žične slušalke, zvok USB, zvočnik telefona in slušalke bluetooth. Za vsako kategorijo izhodov obstaja ločena plošča za nastavitve. Filozofija upravljalnika DSP je popraviti določene pomanjkljivosti vsakega zvočnega izhoda, da bi z vsakim dosegli najugodnejše doživetje poslušanja.
\n\n
V nasprotju z zvočnimi učinki AOSP ne obstajajo nobene nastavitve za posamezni program. To je namerna izbira zasnove: skrbi nas samo izhod, ne pa kateri program ustvari zvok za delovanje z upravljalnikom DSP.
\n\n\n
<b>Funkcije</b>
\n\n
1. <b> Stiskanje dinamičnega obsega (angl. Dynamic Range Compression - DRC)</b>
\n\n
Ta učinek ocenjuje glasnost zvoka, kot ga zaznava povprečni poslušalec in poganja nadzor ojačanja glede na to oceno. Glavni primer uporabe je s hrupnimi okolji, npr. v avtomobilih ali na ulici, kjer se tihe dele glasbe lahko preglasi s hrupom iz ozadja.
\n\n
Edini nastavljalnik določa, kako močno se bo upravljalnik DSP potrudil obdržati glasnost zvoka na ciljni ravni. Za ta učinek DSP ni nobenega enakovrednega učinka AOSP.
\n\n\n
2. <b>Ojačevalec nizkih tonov</b>
\n\n
Ojačevalec nizkih tonov je preprost nizkopropustni filter, ki se ga lahko uporablja za dodajanje poudarka na 55 Hz in nižjih frekvencah. Ojačanje je približno 6 dB in ga spremeni parameter \'moči\', ki dodaja resonančni filter v 55 Hz pasu, kar daje tej frekvenci poseben poudarek. Učinek je namenjen za boj proti izgubi frekvence nizkih tonov pri majhnih zvočnikih in naušesnimi slušalkami (slušalke, ki se položijo na ušesa in ne vstavijo v sluhovod, kot tudi ne objamejo ušes), ki se ne prilegajo tesno na uporabnikov sluhovod.
\n\n\n
3. <b>Izenačevalnik</b>
\n\n
To je 6-pasovni izenačevalnik s 16, 64, 250, 1000, 4000 in 16000 Hz pasovi. Na voljo so nekatere skupne prednastavitve in s tapom na graf izenačevalnika lahko prilagodite tudi frekvenčni odziv. Učinek se uporablja za naravnanje frekvenčnega odziva na uporabnikov osebni okus ali določene zmogljivosti razpoložljivih slušalk ali zvočnikov.
\n\n
Izenačevalnik vsebuje tudi filter za izravnavo glasnosti, ki izenačuje spremembe v odzivu frekvence ušesa glede na raven zvočnega tlaka, ki doseže uporabnikovo uho. Potrebno je uporabiti žične slušalke in vrednost parametra moči mora biti pravilno naravnana, preden bo učinek deloval kot načrtovano.
\n\n
Za izbiro prave vrednosti moči izravnave uporabite najtišjo glasnost glasbe in izberite hrupno glasbo širokega spektra, kot je rock ali metal. Poskusite najti nastavitev, kjer boste ponovno slišali nizke tone in se bodo zdeli uravnoteženi s preostalim zvokom. Ko ste izravnavo pravilno nastavili, bi morali nizki toni ostati na isti ravni v primerjavi z ostalimi instrumenti ne glede na raven poslušanja. Po drugi strani pa, če se ob višjih ravneh poslušanja nizki toni v glasbi slišijo pretirani, je izravnava verjetno nastavljena premočno in bi jo bilo treba zmanjšati.
\n\n
Izravnava se doda k uporabnikovim izbranim prilagoditvam. Če je zaželena samo izravnava, bi moral biti izenačevalnik nastavljen na ploski nastavitvi.
\n\n\n
4. <b>Filter za slušalke</b>
\n\n
Filter za slušalke je navzkrižna zasnova, ki jo je navdihnilo znamenito analogno vezje bs2b. Učinek prepušča nespremenjen zvok mono in prilagodi diferencialni signal skozi nizkopropustni filter, kar približno predstavlja zasenčenje glave in zvočno zakasnitev na enkrat, in s tem daje uporabnikovim ušesom psihozvočne namige prave vrste. Namen je preprečiti utrujenost poslušalca, ki nastane iz neverodostojne ločitve sterea, ki je vrojena vsem slušalkam. Učinek je treba omogočiti vsakič, ko se uporabljajo slušalke stereo.
\n\n
Ker mešanje nekoliko zmanjšuje ločitev sterea, za to obstaja odboj učinka Haas, ki se lahko uporabi za povečanje zaznane širine slike stereo. To lahko nadzirate z nadzornim gumbom \"Vrsta sobe\".</string>
</resources>
