<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.net-->
<!--
     Copyright (C) 2010-2014 The CyanogenMod Project

     Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
     you may not use this file except in compliance with the License.
     You may obtain a copy of the License at

          http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

     Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
     distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
     WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
     See the License for the specific language governing permissions and
     limitations under the License.
-->
<resources>
  <string name="app_name">Ecualizador</string>
  <string name="select_configuration_title">Seleccionar configuración a editar</string>
  <string name="headset_title">Auriculares</string>
  <string name="speaker_title">Altavoz</string>
  <string name="bluetooth_title">Bluetooth</string>
  <string name="usb_title">USB/Base</string>
  <string name="audio_effects">Filtros de audio</string>
  <string name="pref_unavailable">Funcionalidad no disponible para el dispositivo</string>
  <string name="dsp_settings_headset">Ajustes - Auriculares</string>
  <string name="dsp_settings_speaker">Ajustes - Altavoces</string>
  <string name="dsp_settings_bluetooth">Ajustes - Bluetooth</string>
  <string name="dsp_settings_usb">Ajustes - Dispositivo USB</string>
  <string name="dsp_settings_wm8994">Ajustes - WM8994</string>
  <string name="pref_dsp_title">Rango de Compresión Dinámica</string>
  <string name="pref_dsp_summary_on">Compresión activada</string>
  <string name="pref_dsp_summary_off">Compresión desactivada</string>
  <string name="pref_dsp_enable">Habilitar</string>
  <string name="pref_effect_title">Intensidad del efecto</string>
  <string name="dialog_effect">Intensidad del efecto</string>
  <string name="pref_equalizer_title">Ecualizador</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_on">Ecualizador activado</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_off">Ecualizador desactivado</string>
  <string name="pref_equalizer_enable">Habilitar</string>
  <string name="pref_equalizer_preset_title">Predefinido</string>
  <string name="pref_equalizer_loudness_title">Compensación sonora</string>
  <string name="pref_bassboost_title">Bass Boost</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_on">Bass Boost activado</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_off">Bass Boost desactivado</string>
  <string name="pref_bassboost_enable">Habilitar</string>
  <string name="pref_headset_virtual_title">Efectos de sala en auriculares</string>
  <string name="pref_headset_virtual_summary_on">Efectos de sala activados</string>
  <string name="pref_headset_virtual_summary_off">Efectos de sala desactivados</string>
  <string name="pref_headset_virtual_enable">Habilitar</string>
  <string name="pref_room_title">Seleccionar tipo de habitación</string>
  <string name="dialog_room">Tipo de habitación</string>
  <string name="menu_reset">Restaurar</string>
  <string name="eq_preset_acoustic">Acústico</string>
  <string name="eq_preset_bass_booster">Potenciar bajos</string>
  <string name="eq_preset_bass_reducer">Reducir bajos</string>
  <string name="eq_preset_classical">Clásica</string>
  <string name="eq_preset_deep">Profunda</string>
  <string name="eq_preset_flat">Plana</string>
  <string name="eq_preset_r_and_b">R&amp;B</string>
  <string name="eq_preset_rock">Rock</string>
  <string name="eq_preset_small_speakers">Altavoces pequeños</string>
  <string name="eq_preset_treble_booster">Potenciar agudos</string>
  <string name="eq_preset_treble_reducer">Reducir agudos</string>
  <string name="eq_preset_vocal_booster">Potenciador vocal</string>
  <string name="eq_preset_custom">Personalizado</string>
  <string name="category_wm8994_internal_speaker">Altavoz</string>
  <string name="category_wm8994_signal_processing">Procesamiento de señal</string>
  <string name="category_wm8994_headphone_amp">Auriculares</string>
  <string name="category_wm8994_codec_optimization">Optimización de códec</string>
  <string name="category_wm8994_dac_config">Ajustes de conversión digital/analógico</string>
  <string name="category_wm8994_analog_path">Configuración de ruta analógica</string>
  <string name="category_wm8994_mic_settings">Ajustes de micrófono</string>
  <string name="category_wm8994_microphone_recording">Micrófono</string>
  <string name="wm8994_settings_title_head">Ajustes de sonido</string>
  <string name="wm8994_settings_title_subhead">Ajustes de sonido</string>
  <string name="wm8994_settings_summary_head">Ajustes avanzados del procesador de sonido WM8994</string>
  <string name="pref_wm8994_microphone_recording_title">Grabación predefinida</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_title">Nivel del amplificador</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_summary">Personalizar ganancia analógica</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_title">Nivel del amplificador de auriculares</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_desc">Ganancia analógica</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_title">Bass Boost</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_summary">Ajustes avanzados de Bass Boost</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_title">Rango Bass Boost</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_summary">Gestión avanzada de rango dinámico</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_preset_title">Bass Boost predefinido</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_dlg_title">Bass Boost</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_gain_dlg_desc">Ganancia</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_range_dlg_desc">Rango Bass Boost</string>
  <string name="pref_wm8994_control_enable_title">Habilitar ajustes WM8994</string>
  <string name="pref_wm8994_control_enable_summary">Ajustes avanzados del procesador de sonido WM8994</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_title">Ajustes de música</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_summary">Reconfigurar el hardware del ecualizador para obtener un sonido más bajo y balanceado</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_title">Mezclar mono</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_summary">Mezclar sonido estéreo con mono (para salidas estéreo, tales como auriculares)</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_title">Expansión estéreo</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_summary">Expandir el sonido estéreo a través del procesamiento de señales digitales</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_title">Acceso D/A directo</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_summary">Acceder al conversor digital/analógico directamente, pasando por alto el canal mezclador. Produce un sonido más limpio (un mayor ratio de señal-a-sonido)</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_title">Reproducción Hi-Fi</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_summary">Sobremuestreo a 128x de conversión digital-a-analógico (limpia el sonido mientras se reproduce música)</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_title">Grabación Hi-Fi</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_summary">Sobremuestreo a 128x de conversión analógico-a-digital (incrementa la calidad de las grabaciones)</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_title">Reloj de audio ajustado</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_summary">Usar reloj de audio WM8994 ajustado (mejora la calidad del sonido)</string>
  <string name="help_title">Ayuda</string>
  <string name="help_text">
<b>¿Qué es DSP Manager?</b>
\n\n
DSP Manager (Ecualizador) es una aplicación para el ajuste del sonido.
<i>DSP</i> significa Digital Signal Processing (Procesamiento de Señal Digital),
y <i>Manager</i> (gestor o administrador) se refiere al hecho de que el DSP no
funciona actualmente dentro de la aplicación en sí misma, y deberá ser el gestor
el que habilite su uso para otras aplicaciones que sean compatibles con la
especificación de audio de Android, como por ejemplo la mayoría de los
reproductores de música.
\n\n\n
<b>Filosofía</b>
\n\n
El procesamiento de audio de CyanogenMod soporta cuatro categorías diferentes
de salida de audio: Auriculares cableados, altavoces internos del teléfono,
audio USB y auriculares Bluetooth. Hay un panel de configuración separado para
cada categoría de salida de audio. La filosofía de DSP Manager es corregir en
la salida de audio las deficiencias particulares, con objeto de conseguir
la más óptima experiencia de sonido en cada una de ellas.
\n\n
A diferencia de los efectos de audio AOSP, aquí no existen ajustes por aplicación.
Esta es una decisión deliberada: tratar de centrarse en la salida de audio y no
en las aplicaciones que generan audio en las que DSP Manager deba funcionar.
\n\n\n
<b>Características</b>
\n\n
El resto de este documento describe cada efecto de audio y su uso en cada
escenario.
\n\n
1. <b>Rango de compresión dinámica (DRC)</b>
\n\n
Este efecto estima la reducción de ruido percibida como una media del oyente
y dirige un control de ganancia basada en esta estimación. El uso principal
es para entornos con un alto nivel de ruido, tales como coches o la calle,
donde las partes con volumen bajo de la música están en riesgo de no ser
percibidas debido al ruido de fondo.
\n\n
Los ajustes determinarán la fuerza con la que DSP Manager tratará de mantener
la reducción de audio en los niveles seleccionados. No existe equivalente en
AOSP para este efecto DSP.
\n\n
2. <b>Bass Boost</b>
\n\n
Bass Boost es un filtro simple a bajo nivel que puede ser usado para agregar
énfasis a frecuencias de 55 Hz y menores. La mejora es del alrededor de 6 dB,
y modificada por el parámetro \u00ABIntensidad\u00BB, el cual añade un filtro
de resonancia en la banda de 55 Hz, dando a dicha frecuencia un énfasis
adicional. El efecto es diseñado para combatir la pérdida de la frecuencia de
bajos en los altavoces y auriculares supra-aurales, los cuales no se acoplan
totalmente con canal auditivo del usuario.
\n\n
3. <b>Ecualizador</b>
\n\n
Este es un ecualizador a seis bandas, con bandas a 16, 64, 250, 1000, 4000
y 16000 Hz. Se proveen algunos ajustes predeterminados, y la frecuencia de
respuesta puede ser personalizada también, tocando sobre el gráfico del
ecualizador. El efecto debe ser usado para ajustar la frecuencia de respuesta
según el gusto personal del usuario, o para ajustarse a las características
y capacidades de los auriculares y altavoces disponibles.
\n\n
El ecualizador también contiene un filtro de compensación sonora, que iguala
el cambio en la frecuencia de respuesta en el oído, basado en el nivel
presión del sonido generado en el oído del usuario. El uso de auriculares
cableados es necesario, y el valor de su intensidad deberá ser ajustado
correctamente para que el efecto pueda trabajar tal y como fue diseñado.
\n\n
Para seleccionar el valor correcto en la compensación sonora, escucha
música con un nivel de volumen bajo, y escoge algún tipo de música con un
amplio espectro de sonido, como el rock o el metal. Prueba entonces a encontrar
un ajuste donde los bajos sean potenciados de nuevo a niveles audibles y parezcan
balanceados con el resto de sonidos. Después de que la compensación haya sido
correctamente configurada los bajos deberían permanecer en los mismos
niveles relativos al del resto de otros instrumentos, independientemente del
nivel de sonido. Por otra parte, si la música comienza a oírse con frecuencias
bajas excesivamente fuertes en niveles altos de sonido, probablemente la
compensación haya sido establecida demasiado fuerte, y deberá ser reducida.
\n\n
La compensación ha sido añadida dentro de los ajustes de usuario. Si solo se
desea utilizar compensación, entonces el ecualizador debe ser establecido
al tipo de ajuste \u00ABPlano\u00BB.
\n\n
4. <b>Filtro de auriculares</b>
\n\n
El filtro de auriculares es un diseño inspirado en el famoso circuito
analógico \u00ABbs2b\u00BB. El efecto deja sin cambios el sonido mono, y ajusta
la diferencia de señal a través del filtro de bajo nivel, el cual aproxima
tanto el audio en la cabeza como el retardo interaural a la vez, dando el
correcto efecto psicoacústico al oído del usuario. La intención es prevenir
la creciente fatiga auditiva por la increíble separación estéreo, inherente
a todos los auriculares. El efecto debe de ser habilitado cuando se utilicen
auriculares estéreo.
\n\n
A consecuencia del mezclado, se reduce algo la separación estéreo, teniendo
un efecto de reverberación Haas, el cual puede ser utilizado para incrementar
el ancho de la imagen estéreo percibida. Esto es controlado por el
ajuste \u00ABTipo de habitación\u00BB.</string>
</resources>
