<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="select_configuration_title">"Seleccionar configuración a editar"</string>
    <string name="headset_title">"Auriculares"</string>
    <string name="speaker_title">"Altavoz"</string>
    <string name="bluetooth_title">"Bluetooth"</string>
    <string name="audio_effects">"Filtros de audio"</string>
    <string name="pref_unavailable">"Funcionalidad no disponible para el dispositivo"</string>
    <string name="dsp_settings_headset">"Ajustes DSP - Auriculares"</string>
    <string name="dsp_settings_speaker">"Ajustes DSP - Altavoces"</string>
    <string name="dsp_settings_bluetooth">"Ajustes DSP - Bluetooth"</string>
    <string name="dsp_settings_wm8994">"Ajustes DSP - WM8994"</string>
    <string name="pref_dsp_title">"Rango Dinámico de Compresión"</string>
    <string name="pref_dsp_summary_on">"Compresión activada"</string>
    <string name="pref_dsp_summary_off">"Compresión desactivada"</string>
    <string name="pref_dsp_enable">"Habilitar"</string>
    <string name="pref_effect_title">"Intensidad del efecto"</string>
    <string name="dialog_effect">"Intensidad del efecto"</string>
    <string name="pref_equalizer_title">"Ecualizador"</string>
    <string name="pref_equalizer_summary_on">"Ecualizador activado"</string>
    <string name="pref_equalizer_summary_off">"Ecualizador desactivado"</string>
    <string name="pref_equalizer_enable">"Habilitar"</string>
    <string name="pref_equalizer_preset_title">"Predefinido"</string>
    <string name="pref_equalizer_loudness_title">"Compensación de ruido"</string>
    <string name="pref_bassboost_title">"Bass Boost"</string>
    <string name="pref_bassboost_summary_on">"Bass Boost activado"</string>
    <string name="pref_bassboost_summary_off">"Bass Boost desactivado"</string>
    <string name="pref_bassboost_enable">"Habilitar"</string>
    <string name="pref_headset_virtual_title">"Efectos de sala en auriculares"</string>
    <string name="pref_headset_virtual_summary_on">"Efectos de sala activados"</string>
    <string name="pref_headset_virtual_summary_off">"Efectos de sala desactivados"</string>
    <string name="pref_headset_virtual_enable">"Habilitar"</string>
    <string name="pref_room_title">"Seleccionar tipo de habitación"</string>
    <string name="dialog_room">"Tipo de habitación"</string>
    <string name="menu_reset">"Restaurar"</string>
    <string name="eq_preset_acoustic">"Acústico"</string>
    <string name="eq_preset_bass_booster">"Potenciar bajos"</string>
    <string name="eq_preset_bass_reducer">"Reducir bajos"</string>
    <string name="eq_preset_classical">"Clásica"</string>
    <string name="eq_preset_deep">"Profunda"</string>
    <string name="eq_preset_flat">"Plana"</string>
    <string name="eq_preset_r_and_b">"R&amp;B"</string>
    <string name="eq_preset_rock">"Rock"</string>
    <string name="eq_preset_small_speakers">"Altavoces pequeños"</string>
    <string name="eq_preset_treble_booster">"Potenciar agudos"</string>
    <string name="eq_preset_treble_reducer">"Reducir agudos"</string>
    <string name="eq_preset_vocal_booster">"Potenciador vocal"</string>
    <string name="eq_preset_custom">"Personalizado"</string>
    <string name="category_wm8994_internal_speaker">"Altavoz"</string>
    <string name="category_wm8994_signal_processing">"Procesamiento de señal"</string>
    <string name="category_wm8994_headphone_amp">"Auriculares"</string>
    <string name="category_wm8994_codec_optimization">"Optimización de códec"</string>
    <string name="category_wm8994_dac_config">"Ajustes de conversión Digital/Analógico"</string>
    <string name="category_wm8994_analog_path">"Configuración de ruta analógica"</string>
    <string name="category_wm8994_mic_settings">"Ajustes de micrófono"</string>
    <string name="category_wm8994_microphone_recording">"Micrófono"</string>
    <string name="wm8994_settings_title_head">"Ajustes de sonido"</string>
    <string name="wm8994_settings_title_subhead">"Ajustes de sonido"</string>
    <string name="wm8994_settings_summary_head">"Ajustes avanzados del procesador de sonido WM8994"</string>
    <string name="pref_wm8994_microphone_recording_title">"Grabación predefinida"</string>
    <string name="pref_wm8994_headphone_amp_title">"Nivel del amplificador"</string>
    <string name="pref_wm8994_headphone_amp_summary">"Personalizar ganancia analógica"</string>
    <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_title">"Nivel del amplificador de auriculares"</string>
    <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_desc">"Ganancia analógica"</string>
    <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_title">"Bass Boost"</string>
    <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_summary">"Ajustes avanzados de Bass Boost"</string>
    <string name="pref_wm8994_bass_boost_title">"Rango Bass Boost"</string>
    <string name="pref_wm8994_bass_boost_summary">"Gestión avanzada de rango dinámico"</string>
    <string name="pref_wm8994_bass_boost_preset_title">"Bass Bost predefinido"</string>
    <string name="pref_wm8994_bass_boost_dlg_title">"Bass Boost"</string>
    <string name="pref_wm8994_bass_boost_gain_dlg_desc">"Ganancia"</string>
    <string name="pref_wm8994_bass_boost_range_dlg_desc">"Rango Bass Boost"</string>
    <string name="pref_wm8994_control_enable_title">"Habilitar ajustes WM8994"</string>
    <string name="pref_wm8994_control_enable_summary">"Ajustes avanzados del procesador de sonido WM8994"</string>
    <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_title">"Ajustes de música"</string>
    <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_summary">"Reconfigurar el hardware de ecualizador para obtener un sonido más bajo y balanceado"</string>
    <string name="pref_wm8994_mono_downmix_title">"Mezclar mono"</string>
    <string name="pref_wm8994_mono_downmix_summary">"Mezclar sonido estéreo con mono (para salidas estéreo, tales como auriculares)"</string>
    <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_title">"Expansión estéreo"</string>
    <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_summary">"Expandir el sonido estéreo a través de procesamiento de señales digitales"</string>
    <string name="pref_wm8994_dac_direct_title">"Acceso D/A directo"</string>
    <string name="pref_wm8994_dac_direct_summary">"Acceder conversor digital/analógico directamente, pasando por alto el canal mezclador. Produce un audio más limpio (un mayor ratio de señal-a-sonido)"</string>
    <string name="pref_wm8994_dac_osr128_title">"Reproducción Hi-Fi"</string>
    <string name="pref_wm8994_dac_osr128_summary">"Sobremuestreo a 128x de conversión digital-a-analógico (limpia el sonido mientras se reproduce música)"</string>
    <string name="pref_wm8994_adc_osr128_title">"Grabación Hi-Fi"</string>
    <string name="pref_wm8994_adc_osr128_summary">"Sobremuestreo a 128x de conversión analógico-a-digital (incrementa la calidad de las grabaciones)"</string>
    <string name="pref_wm8994_fll_tuning_title">"Reloj de audio ajustado"</string>
    <string name="pref_wm8994_fll_tuning_summary">"Usar reloj de audio WM8994 ajustado (Mejora la calidad del sonido)"</string>
    <string name="help_title">"Guía de usuario"</string>
    <string name="help_text"><b>¿Que es DSP Manager?</b>\n
\n
DSP Manager es una aplicación de ajuste de audio. <i>DSP</i> que significa
Digital Signal Processing, y <i>Manager</i> se refiere al hecho de que DSP
no funciona actualmente dentro de aplicación en sí mismo, sino que el gestor
solo puede habilitarla para otras aplicaciones que son compatibles la
especificación de audio de Android, por ejemplo la mayoría de los
reproductores de música.\n
\n
<b>Filosofía</b>\n
\n
El procesamiento de audio de CyanogenMod soporta 3 diferentes categorías de
salida de audio: Auriculares cableados, altavoces internos del teléfono y
auriculares Bluetooth. Hay un panel de configuración separada para cada
categoría de salida de audio. La filosofía de DSP Manager es corregir para
cada salida de audio las deficiencias particulares en orden a conseguir la
más optima experiencia de sonido para cada una de ellas.\n
\n
A diferencia de los efectos de audio AOSP, no existen ajustes por aplicación.
Este es una decisión deliberada: es la salida sobre en lo que hay que
centrarse, no en que aplicaciones generan audio para las que DSP Manager
debe de funcionar.\n
\n
<b>Características</b>\n
\n
El resto de este documento describe cada efecto de audio y su uso en cada
escenario.\n
\n
1. <b>Rango de compresión dinámico (DRC)</b>\n
\n
Este efecto estima el reducción de audio percibida como una media del oyente
y dirige un control de ganancia basada en esta estimación. El uso principal
es en entornos con un alto ruido, tales como en coches o en la calle, donde
las partes con volumen bajo de la música están en riesgo de no ser percibidas
por el ruido de fondo.\n
\n
Los ajustes únicos determinan cuan duro DSP Manager tratará de mantener la
reducción de audio a los nivel seleccionado. No existe equivalente en AOSP
para este efecto DSP.\n
\n
2. <b>Bass Boost</b>\n
\n
Bass Boost es un filtro simple a bajo nivel que puede ser usado para agregar
énfasis a frecuencias de 55 Hz y menores. La mejora es del alrededor de 6 dB,
y modificada por el parámetro &#8220;fuerza&#8221;, el cual añade un filtro
de resonancia en la banda de 55 Hz, dando a dicha frecuencia un énfasis
adicional. El efecto es diseñado para combatir la pérdida de la frecuencia de
bajos en los altavoces y auriculares supra-aurales, los cuales, los cuales no
se acoplan totalmente con canal auditivo del usuario.\n
\n
3. <b>Ecualizador</b>\n
\n
Este es un ecualizador a 6 bandas, con bandas a 16, 64, 250, 1000, 4000 y
16000 Hz. Se proveen algunos ajustes predeterminados, y la frecuencia de
respuesta puede ser personalizada, también, tocando sobre el gráfico del
ecualizador. El efecto debe ser usado para ajustar la frecuencia de respuesta
según el gusto personal del usuario, o para ajustarse a las características y
capacidades de los auriculares y altavoces disponibles.\n
\n
El ecualizador también contiene un filtro de compensación de ruido, el cual
iguala el cambio en la frecuencia de respuesta en el oído, basado en el nivel
presión del sonido generado en oído del usuario. El uso de auriculares
cableados es necesario, y el valor del parámetro fuerza debe de ser ajustado
correctamente antes de que el efecto pueda trabajar tal y como fue diseñado.\n
\n
Para seleccionar el valor correcto para la compensación de fuerza, utilice
música con un nivel de volumen bajo, y escoja algún tipo de música con un
espectro de ruido alto, como el rock o el metal. Pruebe a encontrar un ajuste
donde los bajos sean potenciados de nuevo a niveles audibles y parezcan
balanceados con el resto del audio. Después de que la compensación haya sido
correctamente configurada los bajos deberían permanecer en los mismos
niveles relativos al del resto de otros instrumentos independientemente del
nivel del audio. Por otra parte, si la música comienza a oírse muy altos los
tonos bajos en niveles altos de audio, probablemente, la compensación a sido
establecida demasiado fuerte, y debe de ser reducida.\n
\n
La compensación ha sido añadida dentro de los ajustes de usuario. Si solo se
desea utilizar compensación, entonces el ecualizador debe de ser establecido
al tipo de ajuste &#8220;Plano&#8221;.\n
\n
4. <b>Filtro de Auriculares</b>\n
\n
El filtro de auriculares es un diseñado inspirado en el famoso circuito
analógico bs2b. El efecto deja sin cambios el sonido Mono, y ajusta la
diferencia de señal a través de filtro de bajo nivel, el cual aproxima
tanto el audio en la cabeza como el retardo interaural a la vez dando la
el correcto efecto psicoacústico al oído del usuario. La intención es prevenir
la creciente fatiga auditiva increíble separación estéreo, inherente a todos
los auriculares. El efecto debe de ser habilitado cuando se utilicen
auriculares estéreo.\n
\n
A consecuencia del mezclado se reduce la algo la separación estéreo, habiendo
un efecto de reverberación Haas, el cual puede ser utilizado para incrementar
el ancho de la imagen estéreo percibido. Esto es controlado por el
ajuste &#8220;Tipo de Habitación&#8221;.\n
\n</string>
</resources>
