<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<!--
     Copyright (C) 2010-2014 The CyanogenMod Project

     Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
     you may not use this file except in compliance with the License.
     You may obtain a copy of the License at

          http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

     Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
     distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
     WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
     See the License for the specific language governing permissions and
     limitations under the License.
-->
<resources>
  <string name="app_name">Эквалайзер</string>
  <string name="headset_title">Наушники</string>
  <string name="speaker_title">Динамик</string>
  <string name="bluetooth_title">Устройства Bluetooth</string>
  <string name="usb_title">USB/Док-станция</string>
  <string name="pref_unavailable">Данная функция не поддерживается на вашем устройстве</string>
  <string name="pref_dsp_title">Сжатие динамического диапазона</string>
  <string name="pref_dsp_summary_on">Сжатие включено</string>
  <string name="pref_dsp_summary_off">Сжатие выключено</string>
  <string name="pref_dsp_enable">Включить</string>
  <string name="pref_effect_title">Сила эффекта</string>
  <string name="dialog_effect">Сила эффекта</string>
  <string name="pref_equalizer_title">Эквалайзер</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_on">Эквалайзер включён</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_off">Эквалайзер выключен</string>
  <string name="pref_equalizer_enable">Включить</string>
  <string name="pref_equalizer_preset_title">Выбор предустановок</string>
  <string name="pref_equalizer_loudness_title">Тонкомпенсация</string>
  <string name="pref_bassboost_title">Усиление НЧ</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_on">Усиление НЧ включено</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_off">Усиление НЧ выключено</string>
  <string name="pref_bassboost_enable">Включить</string>
  <string name="pref_headset_virtual_title">Виртуальная комната</string>
  <string name="pref_headset_virtual_summary_on">Эффект виртуальной комнаты включён</string>
  <string name="pref_headset_virtual_summary_off">Эффект виртуальной комнаты выключен</string>
  <string name="pref_headset_virtual_enable">Включить</string>
  <string name="pref_room_title">Тип комнаты</string>
  <string name="dialog_room">Тип комнаты</string>
  <string name="eq_preset_acoustic">Акустика</string>
  <string name="eq_preset_bass_booster">Усиленные НЧ</string>
  <string name="eq_preset_bass_reducer">Пониженные НЧ</string>
  <string name="eq_preset_classical">Классика</string>
  <string name="eq_preset_deep">Глубина</string>
  <string name="eq_preset_flat">Плоско</string>
  <string name="eq_preset_r_and_b">Ритм-н-блюз</string>
  <string name="eq_preset_rock">Рок</string>
  <string name="eq_preset_small_speakers">Маленькие динамики</string>
  <string name="eq_preset_treble_booster">Усиленные ВЧ</string>
  <string name="eq_preset_treble_reducer">Пониженные ВЧ</string>
  <string name="eq_preset_vocal_booster">Усиленный вокал</string>
  <string name="eq_preset_custom">Пользовательские настройки</string>
  <string name="category_wm8994_internal_speaker">Динамик</string>
  <string name="category_wm8994_signal_processing">Обработка сигнала</string>
  <string name="category_wm8994_headphone_amp">Наушники</string>
  <string name="category_wm8994_codec_optimization">Оптимизация кодека</string>
  <string name="category_wm8994_dac_config">Настройки ЦАП</string>
  <string name="category_wm8994_microphone_recording">Микрофон</string>
  <string name="pref_wm8994_microphone_recording_title">Предустановки записи</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_title">Уровень усилителя</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_summary">Настройка аналогового усиления</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_title">Уровень усилителя наушников</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_desc">Аналоговое усиление</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_title">Усиление НЧ</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_summary">Расширенные настройки усиления НЧ</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_title">Диапазон усиления НЧ</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_summary">Расширенные настройки динамического диапазона</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_preset_title">Предустановки усиления НЧ</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_gain_dlg_desc">Усиление</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_range_dlg_desc">Диапазон усиления НЧ</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_title">Настройки для музыки</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_summary">Перенастраивает аппаратный эквалайзер для больших НЧ и сбалансированного звука</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_title">Перевод в моно</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_summary">Переводит стерео в моно (для стерео вывода, напр. наушников)</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_title">Расширение стерео</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_summary">«Расширение» стерео благодаря цифровой обработке сигнала</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_title">Прямой доступ к ЦАП</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_summary">Прямой доступ к цифро-аналоговому преобразователю, минуя канальный микшер. Достигается чистый звук (более низкое соотношение сигнал-шум)</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_title">Hi-fi воспроизведение</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_summary">128-передискретизация цифрово-аналогового преобразователя - чистый звук при воспроизведении музыки</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_title">Hi-fi запись</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_summary">128-передискретизация аналого-цифрового преобразователя - повышает качество записи</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_title">Настройка аудио-частот</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_summary">Использовать настроенные аудио-частоты WM8994 - улучшает качество звука</string>
  <string name="help_title">Руководство пользователя</string>
  <string name="help_text"><b>Что такое DSP Manager?</b>
\n
\nDSP Manager — это приложение, предназначенное для настройки каждого из звуковых выводов. Название приложения состоит из двух частей: «DSP» и «Manager». <i>DSP</i> является аббревиатурой Digital Signal Processing, что в переводе означает «Цифровая обработка сигнала». <i>Manager</i> означает, что обработка производится не внутри данного приложения, оно лишь является интерфейсом для настройки. DSP Manager позволяет настроить и включить обработку звука для приложений, совместимых со спецификациями звуковых эффектов в системе Android, то есть для большинства музыкальных проигрывателей.
\n
\n<b>Философия</b>
\n
\nЗвуковая обработка в CyanogenMod поддерживается для четырёх звуковых выводов: проводных наушников (разъёма mini-jack), USB-устройств, динамика и беспроводной гарнитуры bluetooth. Для каждого из них предусмотрена своя панель настроек. Философия DSP Manager заключается в том, чтобы корректировать недостатки, присущие конкретным выводам, для достижения максимального качества звучания на каждом из них.
\n
\nВ отличие от «звуковых эффектов» в оригинальных исходных кодах Android (AOSP), в DSP Manager нет настроек для конкретных приложений, установленных в системе. Это принципиальный выбор: нам важны конкретные звуковые выводы, а не создающие звуковой поток приложения.
\n
\n<b>Возможности</b>
\n
\nДалее приводится описание каждого из звуковых эффектов и предполагаемый сценарий их использования.
\n
\n1. <b>Сжатие динамического диапазона (DRC)</b>
\n
\nДанный эффект оценивает громкость звука как среднестатистический слушатель и управляет усилением на основе данной оценки. Основной сценарий использования данного эффекта — шумные места, где тихие звуки могут заглушаться окружающим шумом.
\n
\nСила эффекта определяет, насколько упорно DSP Manager будет стараться поддерживать громкость на заданном уровне. В AOSP нет подобного звукового эффекта.
\n
\n2. <b>Усиление баса</b>
\n
\nУсилитель баса — это простой фильтр низких частот, использующийся для добавления акцента на 55 Гц и более низких частотах. Уровень усиления примерно равен 6 дБ и регулируется параметом «Сила эффекта», который добавляет резонанс в полосе 55 Гц, что дополнительно акцентирует данную частоту. Эффект «Усиление баса» призван бороться с потерей басов в следствие использования динамиков малых размеров или неплотно прилегающих наушников.
\n
\n3. <b>Эквалайзер</b>
\n
\nЭто 6-полосной эквалайзер с полосами на 16, 64, 250, 1000, 4000 и 16000 Гц и несколькими наиболее популярными предустановками. Частотная характеристика может быть изменена с помощью нажатия на график эквалайзера. Эквалайзер предназначен для настройки звучания в соответствии с предпочтениями конкретного слушателя или возможностями используемых наушников (динамиков).
\n
\nЭквалайзер также содержит фильтр тонкомпенсации, который компенсирует кажущийся недостаток низких и высоких частот, изменяя частотную характеристику звука на основывании уровня звукового давления на ухо слушателя.
\n
\nДля правильной настройки силы эффекта тонкомпенсации, необходимо включить шумную музыку с широким спектром частот (например, рок или металл) на минимальной громкости. Далее необходимо найти такое значение силы эффекта фильтра, при котором басы будут отчетливо слышны и сбалансированы с остальными частотами музыкальной композиции. Если фильтр настроен правильно, басы будут оставаться на неизменной громкости по отношению к остальным инструментам в независимости от уровня громкости прослушивания. Если же при росте громкости прослушивания басы перекрывают остальные частоты композиции, фильтр настроен неправильно, сила его эффекта должна быть уменьшена.
\n
\nСила эффекта тонкомпенсации сохраняется вместе с пользовательской предустановкой эквалайзера. Если необходимо использовать только фильтр тонкомпенсации, выберите предустановку эквалайзера «Плоско».
\n
\n4. <b>Фильтр для наушников</b>
\n
\nЭффект «Фильтр для наушников» использует алгоритмы знаменитой аналоговой микросхемы bs2b (Bauer stereophonic-to-binaural DSP). Изначально музыкальные композиции предназначаются для прослушивания на стереосистемах, при использовании которых звуки каждого из каналов звучания слышны каждому из ушей, однако с разной силой и задержкой. При прослушивании композиций с использованием наушников данное явление отсутствует («суперстерео-эффект»), что приводит к усталости слушателя. Принцип работы эффекта такой: моно-составляющая музыкальной композиции, одинаковая для обоих каналов звучания, не затрагивается фильтром, а различия в левом и правом каналах звучания изменяются посредством частотного фильтра, одновременно рассчитывающего акустическую тень головы и внутриушную задержку прохождения сигнала. Результатом работы фильтра является создание правильной психоакустической модели для слушателя. Рекомендуется включать данный эффект всегда при использовании стереонаушников для прослушивания музыки.
\n
\nПоскольку такая операция микширования уменьшает степень разделения левого и правого каналов, для расширения воспринимаемой стереокартины можно использовать эффект ревербации Хааса. Сила этого эффекта настраивается опцией «Тип комнаты».</string>
</resources>
