<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<!--
     Copyright (C) 2010-2014 The CyanogenMod Project

     Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
     you may not use this file except in compliance with the License.
     You may obtain a copy of the License at

          http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

     Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
     distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
     WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
     See the License for the specific language governing permissions and
     limitations under the License.
-->
<resources>
  <string name="app_name">Menedżer DSP</string>
  <string name="headset_title">Zestaw słuchawkowy</string>
  <string name="speaker_title">Głośnik</string>
  <string name="bluetooth_title">Urządzenie Bluetooth</string>
  <string name="usb_title">USB/Stacja dokująca</string>
  <string name="pref_unavailable">Ta funkcja nie jest dostępna na Twoim urządzeniu</string>
  <string name="pref_dsp_title">Kompresja zakresu dynamiki</string>
  <string name="pref_dsp_summary_on">Kompresja jest włączona</string>
  <string name="pref_dsp_summary_off">Kompresja jest wyłączona</string>
  <string name="pref_dsp_enable">Włącz</string>
  <string name="pref_effect_title">Wybierz siłę efektu</string>
  <string name="dialog_effect">Siła efektu</string>
  <string name="pref_equalizer_title">Korektor dźwięku</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_on">Korektor dźwięku jest włączony</string>
  <string name="pref_equalizer_summary_off">Korektor dźwięku jest wyłączony</string>
  <string name="pref_equalizer_enable">Włącz</string>
  <string name="pref_equalizer_preset_title">Wybierz tryb</string>
  <string name="pref_equalizer_loudness_title">Wyrównanie głośności</string>
  <string name="pref_bassboost_title">Podbicie basów</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_on">Podbicie basów włączone</string>
  <string name="pref_bassboost_summary_off">Podbicie basów wyłączone</string>
  <string name="pref_bassboost_enable">Włącz</string>
  <string name="pref_headset_virtual_enable">Włącz</string>
  <string name="pref_room_title">Wybierz typ pokoju</string>
  <string name="dialog_room">Typ pokoju</string>
  <string name="eq_preset_acoustic">Akustycznie</string>
  <string name="eq_preset_bass_booster">Podbicie basów</string>
  <string name="eq_preset_bass_reducer">Redukcja basów</string>
  <string name="eq_preset_classical">Muzyka klasyczna</string>
  <string name="eq_preset_deep">Głębokie</string>
  <string name="eq_preset_flat">Płaskie</string>
  <string name="eq_preset_r_and_b">R&amp;B</string>
  <string name="eq_preset_rock">Rock</string>
  <string name="eq_preset_small_speakers">Małe głośniki</string>
  <string name="eq_preset_treble_booster">Podbicie tonów wysokich</string>
  <string name="eq_preset_treble_reducer">Redukcja tonów wysokich</string>
  <string name="eq_preset_vocal_booster">Podbicie wokalu</string>
  <string name="eq_preset_custom">Własne</string>
  <string name="category_wm8994_internal_speaker">Głośnik</string>
  <string name="category_wm8994_signal_processing">Przetwarzanie sygnału</string>
  <string name="category_wm8994_headphone_amp">Zestaw słuchawkowy</string>
  <string name="category_wm8994_codec_optimization">Optymalizacja kodeku</string>
  <string name="category_wm8994_dac_config">Ustawienia konwertera cyfrowego/analogowego</string>
  <string name="category_wm8994_microphone_recording">Mikrofon</string>
  <string name="pref_wm8994_microphone_recording_title">Tryb nagrywania</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_title">Poziom wzmacniacza</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_summary">Dostosuj wzmocnienie analogowe</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_title">Poziom wzmacniacza słuchawkowego</string>
  <string name="pref_wm8994_headphone_amp_dlg_desc">Wzmocnienie analogowe</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_title">Podbicie basów</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_enable_summary">Zaawansowane ustawienia podbicia bassów</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_title">Zakres podbicia basów</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_summary">Zaawansowane ustawienia dynamicznego zakresu</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_preset_title">Tryb podbicia basów</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_gain_dlg_desc">Wzmocnienie</string>
  <string name="pref_wm8994_bass_boost_range_dlg_desc">Zakres podbicia basów</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_title">Dostosuj do muzyki</string>
  <string name="pref_wm8994_speaker_tuning_summary">Przekonfigurowuje sprzętowy EQ dla lepszego bassu i bardziej zbalansowanego dźwięku</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_title">Pomniejszanie mono</string>
  <string name="pref_wm8994_mono_downmix_summary">\'Zmniejsz\' dźwięk stereo do mono (dla wyjść stereo, takich jak słuchawki)</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_title">Rozszerzenie stereo</string>
  <string name="pref_wm8994_stereo_expansion_summary">\'Rozszerz\' dźwięk stereo poprzez cyfrowe przetwarzanie</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_title">Bezpośredni D/AC</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_direct_summary">Uzyskaj bezpośredni dostęp do konwertera cyfrowego/analogowego, pomijając mixer kanałów. W ten sposób można uzyskać czystszy dźwięk (większy współczynnik sygnału do szumu).</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_title">Odtwarzanie Hi-Fi</string>
  <string name="pref_wm8994_dac_osr128_summary">128-krotne nadpróbkowanie przetwornika cyfrowo-analogowego - poprawia jakość odtwarzania</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_title">Nagrywanie Hi-Fi</string>
  <string name="pref_wm8994_adc_osr128_summary">128-krotne nadpróbkowanie przetwornika analogowo-cyfrowego - poprawia jakość nagrywania</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_title">Dostrojony zegar audio</string>
  <string name="pref_wm8994_fll_tuning_summary">Użyj wyregulowanych źródeł zegara WM8994 - poprawia jakość dźwięku</string>
  <string name="help_title">Pomoc</string>
  <string name="help_text"><b>Czym jest Menedżer DSP?</b>
\n\n
Menedżer DSP jest aplikacją pozwalającą dostosować dźwięk dla każdego wyjścia audio. <i>DSP</i> oznacza Digital Singal Processing (Cyfrowe Przetwarzania Dźwięku), a <i>Menedżer</i> odnosi się do faktu, że DSP nie działa wewnątrz tej aplikacji. Menedżer działa tylko z aplikacjami zgodnymi ze specyfikacją efektów dźwiękowych Androida, np. odtwarzacze muzyki.
\n\n\n
<b>Zasada działania</b>
Przetwarzanie dźwięku w CyanogenMod wspiera cztery różne urządzenia wyjścia: przewodowy zestaw słuchawkowy, USB, głośnik telefonu oraz zestaw słuchawkowy Bluetooth. Dla każdego urządzenia wyjścia dostępny jest oddzielny panel konfiguracyjny. Menedżer DSP ma na celu poprawę dźwięku dla każdego urządzenia wyjścia oraz osiągnięcie jak najlepszego brzmienia na każdym z nich.
\n\n
<b>Cechy</b>
\n\n
1. <b>Kompresja zakresu dynamiki</b>
\n\n
Ten efekt ocenia głośność dźwięku ustawioną przez słuchacza i podbija dźwięk na jej podstawie. Głównymi przypadkami, w których przydaje się ta funkcja jest przebywanie w miejscach, gdzie panuje szczególny hałas, jak np. na ulicy czy w samochodzie, gdzie najcichsze elementy muzyki narażone są na zagłuszenie.
\n\n
Ustawienie określa jak mocno DSP Manager ma utrzymywać dźwięk na określonym poziomie głośności. W źródłach AOSP nie ma odpowiednika tej funkcji.
\n\n\n
2. <b>Podbicie basów</b>
\n\n
Podbicie basów to prosty filtr, który może zostać użyty do zwiększania nacisku na częstotliwościach równych i niższych niż 55 Hz. Podbicie wynosi około 6 dB i jest modyfikowane przez parametr siły, który dodaje filtr rezonujący na częstotliwości 55 Hz. Ten efekt dźwiękowy przeznaczony jest do zwalczania zjawiska utraty basu głównie podczas korzystania z małych głośników i słuchawek, które nie przylegają dobrze do uszu słuchającego.
\n\n\n
3. <b>Korektor dźwięku</b>
\n\n
Jest to  sześciopasmowy korektor dźwięku działający w częstotliwościach 16, 64, 250, 1000, 4000 i 16000 Hz. Dostępnych jest kilka gotowych konfiguracji, a pasmo przenoszenia można zmieniać przesuwając palcem po grafie. Efekt ten powinien być stosowany do dostrajania pasma przenoszenia do preferencji użytkownika, a także stosowanych słuchawek lub głośników.
\n\n
Korektor dźwięku zawiera również filtr wyrównania głośności, który wyrównuje zmiany w częstotliwościach odbieranych przez ucho na podstawie poziomu ciśnienia akustycznego, które dociera do użytkownika. Wymagane jest tutaj użycie przewodowego zestawu słuchawkowego, a wartość parametru musi być ustawiona prawidłowo zanim efekt zacznie działać tak, jak został zaprojektowany.
\n\n
Aby wybrać odpowiednią wartość wyrównania głośności należy ustawić jak najciszej głośność muzyki i wybrać utwór z szerokim spektrum hałasu (najlepiej z gatunku rock lub metal). Warto znaleźć ustawienie, gdzie bas jest wzmocniony z powrotem do słyszalności i wydaje się wyrównany z resztą dźwięków. Po prawidłowym skonfigurowaniu wyrównania głośności dźwięków bas powinien pozostać na tym samym poziomie jak reszta instrumentów bez względu na wybrany poziom głośności. Z drugiej strony, jeśli znaczna ilość basu będzie słyszalna na wyższych poziomach głośności, wyrównanie poziomów prawdopodobnie nie jest ustawione prawidłowo i powinno zostać zredukowane.
\n\n
Wyrównanie głośności jest dodawane do wybranych ustawień użytkownika. Jeśli pożądane jest tylko wyrównanie głośności, to korektor dźwięków powinien zostać ustawiony na \"płaskie\".
\n\n\n
6. <b>Filtr zestawu słuchawkowego</b>
\n\n
Filtr został zainspirowany słynnym obwodem analogowym bs2b. Efekt pozostawia dźwięk mono bez zmian i reguluje różnice sygnału przez filtr tworząc w odczuciu dla użytkownika efekt akustyczny pomieszczenia. Intencją jest zapobieganie męczeniu uszu słuchającego wynikającemu z rozdzielania sygnału stereo w prawie wszystkich rodzajach słuchawek. Efekt powinien być włączony zawsze podczas korzystania ze słuchawek stereo.
\n\n
Ponieważ miksowanie redukuje rozdzielenie dźwięku, występuje efekt pogłosu, który może być stosowany w celu poprawienia zakresu brzmienia stereo. Można to zrobić poprzez opcję \"Typ pokoju\".</string>
</resources>
