<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<!--
     Copyright (C) 2010-2014 The CyanogenMod Project

     Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
     you may not use this file except in compliance with the License.
     You may obtain a copy of the License at

          http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

     Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
     distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
     WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
     See the License for the specific language governing permissions and
     limitations under the License.
-->
<resources>
  <string name="app_name">مدیر پردازش دیجیتال سیگنال</string>
  <string name="headset_title">هدست</string>
  <string name="pref_dsp_title">فشرده سازی محدوده دینامیک</string>
  <string name="pref_dsp_summary_on">فشرده سازی فعال است</string>
  <string name="pref_dsp_summary_off">فشرده سازی غیرفعال است</string>
  <string name="pref_dsp_enable">فعال کردن</string>
  <string name="pref_effect_title">انتخاب قدرت جلوه</string>
  <string name="dialog_effect">قدرت جلوه</string>
  <string name="category_wm8994_microphone_recording">میکروفون</string>
  <string name="help_text"><b>مدیر پردازش دیجیتال سیگنال چیست؟</b>
\n\n
مدیر پردازش دیجیتال سیگنال برنامه‌ای برای تنظیم صدا پیش از خروجی آن است. کلمه <i>مدیر</i> به این معنی است که برنامه به طور مستقل اجرا نمی‌شود؛ بلکه فقط برای برنامه‌هایی که با مشخصات صدای اندروید سازگاری دارند فعال می‌شود؛ یعنی بیشتر پخش‌کننده‌های موسیقی.
\n\n\n
<b>فلسفه</b>
\n\n
پردازش صدای سایانوژن‌مود چهار نوع خروجی متفاوت را پشتیبانی می‌کند:
هدست باسیم، صدای یو‌اس‌بی، بلندگوی گوشی و هدست بلوتوث. برای هر بخش پنل پیکربندی مجزایی وجود دارد. فلسفه مدیر پردازش دیجیتال سیگنال، اصلاح کمبودهای بخصوص در خروجی صدا به منظور دست‌یابی به مطلوب‌ترین تجربه‌ی شنیداری از هر ابزار می‌باشد.
\n\n
بر خلاف جلوه‌های صدای پروژه متن‌باز اندروید (AOSP)، هیچ تنظیم درون برنامه‌ای وجود ندارد. این کار انتخابی تدبیرانه و تعمدی است: خروجی برای ما مهم است، نه این که چه برنامه‌ای برای مدیر پردازش دیجیتال سیگنال چه صدایی را برای کار کردن تولید کند.
\n\n\n
<b>ویژگی‌ها</b>
\n\n
۱. <b>فشرده‌سازی محدوده دینامیک(DRC)</b>
\n\n
این جلوه بلندی صدایی را که توسط یک شنونده عادی درک می‌شود پیش‌بینی کرده و باعث بهبود کنترل بر اساس این برآورد می‌شود. استفاده اصلی این جلوه در محیط‌های پرسروصدا مثل اتومبیل یا خیابان است، جایی که بخش‌های آرام موسیقی در خطر خفه شدن توسط سروصدای زمینه می‌باشند.
\n\n
کوک انحصاری، شدتی که مدیر پردازش دیجیتال سیگنال برای دست‌یابی به بلندی صدای هدف تلاش می‌کند را تعیین می‌کند. مشابهی برای این جلوه در پروژه متن‌باز اندروید (AOSP) وجود ندارد.
\n\n\n
۲. <b>تقویت‌کننده صدای بم</b>
\n\n
تقویت‌کننده صدای بم یک فیلتر ساده پایین‌گذار است که می‌تواند برای افزودن شدت در فرکانس ۵۵ هرتز و پایین‌تر مورد استفاده قرار بگیرد. شدت تقویت در حدود ۶ دسی‌بل بوده و توسط پارامتر \'قدرت\' تغییر می‌کند که تشدید فیلتر در باند ۵۵ هرتز را می‌افزاید و به آن فرکانس، شدت بیشتری می‌دهد.
این جلوه برای جلوگیری از فقدان فرکانس صدای بم که در بلندگوهای کوچک و هدست‌های مافوق شنیداری که به خوبی با کانال گوش کاربر برخورد نمی‌کنند، رایج است، طراحی شده است.
\n\n\n
۳. <b>اکولایزر</b>
\n\n
یک اکولایزر 6 بانده با باندهایی در فرکانس ۱۶، ۶۴، ۲۵۰، ۱۰۰۰، ۴۰۰۰ و ۱۶۰۰۰ هرتز. تعدادی پیش‌تنظیم پرکاربرد فراهم شده است و واکنش هر فرکانس هم با زدن بر روی گراف اکولایزر قابل شخصی‌سازی می‌باشد. این جلوه باید برای میزان کردن واکنش فرکانس نسبت به سلیقه شخصی کاربر یا برای قابلیت‌های ویژه بلندگو یا هدست در دسترس مورد استفاده قرار گیرد.
\n\n
اکولایزر همچنین شامل فیلتر تصحیح بلندی صدا است که تغییرات واکنش گوش به فرکانس را طبق میزان فشار صدایی که به گوش کاربر می‌رسد، متعادل می‌کند. استفاده از هدست باسیم ضروری است و مقدار پارامتر قدرت باید قبل از به کارگیری جلوه به درستی تنظیم شود.
\n\n
برای انتخاب مقدار مناسب قدرت تصحیح از آرام‌ترین صدای موسیقی استفاده کرده و موسیقی‌ای مانند راک یا متال که دارای گستره طیفی پرسروصدایی است را انتخاب کنید. سعی کنید موقعیتی را پیدا کنید که صدای بم به مقدار قابل شنیدن تقویت شده باشد و با بقیه محتوا همگون به نظر برسد. بعد از این که پیکربندی مناسب میزان تصحیح انجام شد، صدای بم باید در میزان یکسانی متناسب با ابزارهای دیگر صرف نظر از سطح شنیداری باقی بماند. از سوی دیگر، اگر موسیقی در سطوح شنیداری بالاتر شروع به صدای بم زیادی کرد، میزان تصحیح احتمالا خیلی قوی تنظیم شده است و باید کاهش یابد.
\n\n
جلوه تصحیح به تنظیمات انتخابی کاربر افزوده می‌‎شود. اگر تنها تصحیح مورد نظر است، اکولایزر باید به صورت صاف (Flat) تنظیم شده باشد.
\n\n\n
۴. <b>فیلتر هدست</b>
\n\n
فیلتر هدست طرحی کراس‌فید (به معنی ترکیب کانال‌های راست و چپ صدای استریو) است که از bs2b برگرفته شده است. این جلوه صدای مونو را بدون تغییر عبور می‎‌دهد و سیگنال تمایز را از طریق فیلتر پایین‌گذاری که هر دوی انعکاس سر و زمان تاخیر رسیدن به گوش را همزمان تخمین می‌زند، تنظیم می‌کند و نوع صحیحی از رشته‌های شنود روانی را به گوش کاربر می‌رساند. هدف از این کار جلوگیری از خستگی شنونده بوده که از جدا شدن غیر محتمل استریو که در تمام هدست‌ها به صورت طبیعی وجود دارد ناشی می‌شود. این جلوه باید به هنگام استفاده از هدست استریو فعال شود.
\n\n
به دلیل این که ترکیب صدا تا حدی میزان جدایی استریو را کاهش می‌دهد، طنینی از جلوه‌ی هاس (Hass) وجود دارد که می‌توان برای افزایش درک پهنای تصویر استریو از آن استفاده کرد. این کار با استفاده از بخش ‘نوع اتاق’ انجام می‌شود.</string>
</resources>
